【通識書首送審】「現代中國」單元成河蟹重災區 六四坦克被消失 台灣變「台灣省」

教育局去年提出通識科教科書變相送審機制，修訂前日（17日）出爐。《蘋果》發現，除「今日香港」單元外，「現代中國」單元亦成「河蟹」重災區，包括刪去批評中國法院受政治干預及六四事件中軍隊武力鎮壓等內容、抽起孔子學院干涉外國學術等漫畫，又將台灣稱為「台灣省」。有教師認為，當中不少修訂明顯為迴避對中國的不利批評，也有部份修訂與公眾對中國狀況的理解不符。

名正言順成為國民教育

國民洗腦教育正式寄生喺通識科入面

台灣省

支那國淫教育

台灣省 到依家仲要打飛機

台灣省總統?

搵人foward去台灣o的論壇, 想睇o下台灣人有乜反應

一秒都未統治過嘅固有領土

到高雄罷免市長時又唔敢提台灣省

原理即係"九龍皇帝"咁

中共一直係叫台灣地區領導人

[url]https://www .youtube.com/watch?v=1Swqda42Uas[/url]

變成原來通職科嘅真正目的

屌你老母楊潤雄

支那最興改歷史，以前又屌日本改教科書

通識科->國民教育

Push

班教書嘅又會有乜反應

就算係香港電視/電台傳媒

都係只叫"台灣o既XXX總統" 或 "o係台灣, XXX總統"
而唔會叫"台灣總統XXX"

對返聯合國主權國家, 就叫"美國總統XXX", "英國首相XXX"
而唔係叫 美國o既XXX總統", "英國o既XXX首相"

以前呢度都有人討論過
兩種叫法意思上係有分別

有人工收就得啦, 理得你

就算書本內容係 習近平 開天辟地, 創造人類
佢地都照書教

一個唔係教育出身嘅做教育局局長
靠刷鞋奶共奶到出汁嘅人
不意外
大家記得Keep住讀書嗰陣d通識書 留俾下一代

，

一直都係，當初推行通識科其中一個目的就係推行洗腦教育。

哇屌你老母 有冇得阻止呢d書比中學生讀

台灣省->承認中華民國

楊狗係繼鄧pk林奠
最想見到被制裁嘅狗官

通識係通常唔用教科書

推

會淆底

因為唔知條紅線喺邊，一陣冇講台灣省就俾家長向教育局投訴，然後又被判專業失德

我知大部份老師都想保持專業，但白色恐佈咁勁，根本唔知條線喺邊

呢位巴打就讀過通識啦
冇聽過一間學校嘅通識會淨係用通識書

等多10年
香港就會出產一批新小粉紅

驚下一步就搞啲老師迫佢地跟書教
甚至將份通識卷魔改到要政治正確先高分

直接改做國民教育算啦

就算係334學制前，社會科都唔會用教科書而係用學校筆記。
係都係可以唔用教科書，但係教師點教又係問題，以前教師教完書本上嘅都仲可以講自己見解，但係而家有國安法之後，都未必可以咁做。

屌佢老味

點解台灣省有導彈指向祖國既

係囉 既然係台灣省咁點解入面冇共產黨？
麻煩仔女放學之後 啲家長們真係要抽時間 自己教翻個仔

直接叫黨安教育算啦
香港人係中共眼中係外人，唔係國民
只有新香港人先係

通識仲多唔多老師用學校筆記？
以前讀買咗書但差唔多無用過

其實冇辦法
有幾多家長會額外再花時間自己再預備教材同重新再教導仔女個"真相"?

除非送仔女去外國讀書喇

洗腦教育不停開始啦

2020-08-11解放軍軍機飛越台海中綫，被台灣省防空雷達鎖定緊急徹離

台灣省
同打飛機有咩分別

台灣省有軍隊

用二手書

楊潤雄 六四亡魂晚晚去你屋企搵你

中華民國都叫自己做台灣省嘅。
不過唔係中華人民共和国囉。

通識變左國民教育了

唔使諗太多，終極紅線係而家教書嘅全炒。
喺港共眼中，而家嘅教師全部都養唔熟，全部都係制度中嘅「過渡」，當操北京腔，完全不屑廣州話嘅中國教師完全掌控香港教育界時，而家嘅已經完成佢哋歷史使命。

學校拒絕使用二手書。

佢地慣哂d小粉紅架喇

點解要刪除？ 明明係黨中央果斷鎮壓反革命暴亂 令中國繁榮安定咁多年
咁輝煌嘅歷史要大大力宣傳就真

中學雞：點解去台灣唔係用『回鄉證』?

難為阿仁哥仲好意思話泛民頂住左惡法

屌

This?

但係係民國囉 唔係赤匪國囉

痴線，教個個點教啊講大話來教書？

自欺欺人

所謂保持專業只係犬儒嘅藉口，俾人恰到上心口改撚晒啲歷史都仲妥協，下一代點知真相？

真係on撚鳩，希望楊潤雄仔女快d仆街死。

果陣柯文哲仲係好受後生歡迎
而家？4趴仔

應該掉番轉投訴老師up乜撚野台灣省

屋企有中學生 好似話照以前既方式教
但呢個係佢學校既處理方式
不過考公開試唔知點算
marking scheme唔會比寫不利中國既野
以後通識要考5**要先奶共

反正無人理 都唔係第一次

molamola

民間出本補充課本補返共產黨做衰野果段歴史，等家長自己教都有材料係手

我都諗起呢個臺灣省政府

睇左返校勁多次 洗左腦

佢個名好似唔係11個之中，點解無份

推啦 唔好俾仆野post 攻佔熱門

香港填鴨式教育
通識科歷史科一定無得留低

過兩年又會改，勝者為王！

咁人地官方國名真係叫中華民國，台灣省只係其中一大部分，還有金門澎湖馬祖列島，嗰部分係屬於福建省

中共發完夢未，台灣省

原來有中學唔用通識教科書

洗腦教育
唔好輕視

以後通識成個學期都教fact check
fact check教科書

係打飛機

但宜家政權
就係要將呢種打飛機思想注入我o地下一代度

我地知佢o地打飛機
但我o地下一代又分唔分到係咪打飛機呢?

好簡單，同大陸仔講點解簡簡單單想去台灣省都要搞咩出入境證又要等批咁撚麻煩，去河北省廣東省都唔駛咁，佢哋就會即刻hang晒機不斷鳩喊要武統台灣

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

保持專業係講緊照講台灣照講真相

講真，預左，佢唔做你先要覺得奇怪
唯有以後仔女上完堂做父母既私下再教番正確知識

呢d就要靠民間力量
但要做到洗腦，一定要封網
香港一日有網絡自由，都唔會有洗腦發生

關撚事
香港有封網咩
咪一樣4成藍屍
澳門仲勁9成
封唔封網根本唔影響

係好撚恐怖
由細開始呃到大

比事實佢睇佢一樣會話你呃佢

但去到外國留學或做o野既蝗人
一樣享受到自由同文明
但佢o地一樣照做小粉紅

即係由細開始就洗o既腦
係好難返轉頭

語言藝術 政治正確丫嘛

遲啲二戰會唔會改做毛澤東使出絕頂輕功，
飛上天安門城牆，
陣斬東條英基，
直接令日本投降

因為佢哋細細個已經被洗腦
價值觀已經定咗型
大個就算接觸自由世界都扭轉唔到

所以唔好講咩封唔封網
香港有封網咩
咪一樣4成藍屍
澳門仲勁9成
封唔封網根本唔影響

澳門係因為經濟利益，葡國佬管得差，中國嚟咗之後經濟治安好咗好多
香港藍絲係因為收成期/低學歷
就好似小粉紅咁
細細個嘅教育已經將價值觀定咗型

簡單d講大部份親共嘅都係為咗利益
包括共產黨都係一個利益團體
你估真係為為建立共產主義天堂咩
只要打破利益輸送鏈
共產黨就會四分五裂

咁宜家就係用正規教育
o黎將香港下一代價值觀定型囉
等香港下一代, 就算大個o左, 都扭轉唔到

問題係
用正規教育洗腦, 基本上大多數香港下一代係避唔到

有幾多香港家長夠資源送仔女出國?
有幾多香港家長會肯自己另外將"真相"教導仔女?
有幾多香港家長有本事教到仔女信自己o既真相, 而唔信學校o既洗腦?(但學生前途又會影響)

3個字
收成期

呢個就要靠大家
BTW 其實上到中學，根本上堂唔會聽書（特別文社科），大部份嘢都係上網學返嚟

要將連登成潮流，新一代跟住上，話佢地知咩係真相

吃屎教育局

教育局好黃

買都係嘥紙

dse奶共至係問題

中華民國台灣省

係
一個大話講足一萬次，講足十年，就會成為真理。

取消唔到通識科就大改成愛國科
講真如果冇以前嘅通識科就唔會有而加大多數都係反共學生嘅我地
真係要諗諗計下一代點搞

寫中華民國總統會零分

南海仲裁不予承認，九段線係中華人民共和國領海

尖閣諸島係中華人民共和國所有

港共認為，保持專業係講港共想大家知道嘅真相。

Cls

移左民嗰d澳門人好多都撐港
識幾個係英國生活澳門人既都係黃絲

仲生仔？除非送去外國

留在香港生仔 真係勇士黎

應該要叫現代支那

隱惡揚善既教育專權

教育局=真理部

屌你老母！！

dllm